阻台灣剩餘邦交國轉向中國！ 美參議員擬推動國會立法（The Taipei Act of 2018）

阻台灣剩餘邦交國轉向中國！ 美參議員擬推動國會立法

〔即時新聞／綜合報導〕

台灣與薩爾瓦多斷交，薩國隨即與中國建交，為今年第3個與台灣斷交的國家。美國參議院外交委員會亞太小組主席賈德納（Cory Gardner）說，他將在未來幾天內推動立法，阻止台灣剩餘的邦交國轉向承認中國，並鼓勵相關國家維持與台灣的邦交關係。

賈德納接受《路透》訪問時表示，該法案將授權國務院採取行動，如降低關係或改變對外援助等方式，以阻止相關國家做出對台灣有害的決定。賈德納說，「這項《2018台北法》（The Taipei Act of 2018）將為國務院提供更多工具和方向，以確保我們盡可能為台灣強力發聲。」

這項法案將規定美國採取與世界各國政府接觸的策略，以支持台灣的外交承認或非官方支持。該法案還將授權國務院降低美國與相關國家關係，或中斷、改變美國對外援助，包括外國軍事金援。

賈德納指出，該法案不會對已經和中國建交的國家採取行動，「這是一個寬鬆的法案，這是為解決中國霸凌行為，而提供更多工具的法案。」

美國指責薩台斷交，中國外交部回嗆：你們自己早就跟中國建交，如今竟不准別人承認「一個中國」

國際中心 2018-08-22 16:55

薩爾瓦多21日宣布與中華人民共和國建交，同時斷絕所有與台灣的官方往來。美國國務院對此表示「深感失望」，還說正在審視美國與薩爾瓦多的關係，要求中方不可再打壓台灣。中國外交部發言人陸慷22日回應：美國早在39年前就跟中國建交，為何阻擾其他國家做出相同決定？

在中薩建交後，美國政界對台灣表達支持態度，包括國務院敦促中方節制，不可採取危害台灣人民的脅迫手段；美國駐薩爾瓦多大使也說，薩台斷交影響美薩政府關係；「美國在台協會」則表示，中國「單方面改變台海現狀」的作為損害地區穩定；還有多位聯邦參議員聲稱將推動取消美國對薩援助。

中國外交部發言人陸慷對此表示，薩爾瓦多作出聯合國及其他177個國家已經作出的正確決定，其他人沒有道理對此指手畫腳。他還說，美國自己早在39年前就已跟中國建交，現在美方一方面阻撓甚至恐嚇其他主權國家承認「一個中國」，與中國發展正常國家關係，一方面又允許蔡英文「過境」美國並在美活動，美方這種做法毫無道理。

陸慷強調，中國和薩爾瓦多都是獨立的主權國家，有權決定自己國家的對外關係。中薩兩國在「一個中國」原則基礎上建交，符合國際法和國際關係基本准則，符合兩國和兩國人民的根本利益，中方敦促美方恪守「一個中國」原則和中美三個聯合公報規定，正確看待中薩建交，慎重妥善處理涉台問題，不得向「台獨」勢力發出任何錯誤信號，以免損害中美合作和台海和平穩定。

國會通過得快啲
定贏国出手搶邦交國快啲

美國先跟台灣建交再講

早日斷光 台灣慳番唔少錢

直至同台灣建交咪得囉， 啲盟友實跟

直接

強烈譴責外國干預內政！

即係早幾十年同中共建交就得，而家建交就唔得

幾十年前移民香港就係正義，而家就係唔得

同理

最簡單係中美斷交

好似都就快
美國提升駐台辦嘅級數
派特種部隊守駐台辦
只有領事館級別先會有特種部隊駐守

一中一台